我想宣傳下海水化淡的好處同簡單解釋下海水化淡嘅原理

一次喺連登發文，如果format 唔啱胃口嘅係呢個道歉左先

近排見到有巴打講緊香港嘅未來該如何不依賴大陸獨立生存，有人提到海水化淡，我諗我可以藉住今次機會來宣傳下海水化淡的作用及好處，睇下可唔可以向政府petition下建造海水化淡廠，同時擺脫過度依賴東江水的問題。

一講到海水化淡，好多人應該都會諗到細細個睇嗰啲荒野求生嘅漫畫講到用煲水來將水同鹽分離，做到化淡的效果。由於需要用到大量燃料同空間，因此效率極低，港英政府曾於60年代建造的全世界最大規模海水化痰廠，就是用這個原理，但後來因石油價格上升，化淡成本過高才出下策大陸買水。

但我今日要講的係用逆滲透原理（reverse osmosis)運作的海水化淡廠。先向文科人講下osmosis係乜嘢，咁簡單嘅例子去解釋，就係加水入豉油後豉油味會淡左(喺呢度過分簡化左，豉油同水之間通常有膜隔開，而豉油中的鹽分因為有水滲透入而被溝淡想清楚了解嘅上wiki睇），而Reverse osmosis 就係用壓力將豉油入面嘅水排去純水度，令豉油變得更加濃縮而純水量增加。相比起用火煲滾豉油再令佢冷卻成清水更加有效率同埋你可以肯定啲水入面的只有水而冇豉油。

用逆滲透原理的，海水化淡廠最大嘅好處係乜嘢都可以分隔到 ，鉛又好重金屬水又好就算有超級病毒或者遠古細菌都可以全部隔到，大家可以佢係一個超級filter，雖然filter本身成本好貴，以及真正的海水化痰廠會有其他嘅工序，如果香港可以出$500,000,000,000造人工島嘅價錢來起10個美軍級的海水化痰廠，到時香港又可以揚名四海。

另一個好處係可以減少開支，研究指出，目前海水化淡的成本正不斷下降，其實已經比買東江水嘅性價比更加高，曾有人指出東江水價格昂貴係因為本身廣州人已經唔夠水用，其實水務局幾年前已經有計劃建造海水化淡廠，但遲遲未落實，可能因為欠缺民意支持或受大陸施壓，但後者嘅可能性並不大，因為目前香港基本上不缺水電，每年買東江水都有大量水資源多出沒用，而電力方面香港供電穩定性比大陸任何一個城市甚至全世界都優勝，所以有人認為假如大陸不供電給香港香港就玩完之説不合理。而在購買東江水方面，可先採用半買水半化淡逐漸解決依賴性問題。

所以最後我想問吓如果我哋有冇辦法向水務署petition興建海水化淡廠？我本身係理科人對於法律唔熟悉，淨係打呢篇文浪費左好多時間。如果可以嘅話，將呢篇文forward比親戚朋友去宣揚下海水化淡嘅好處，順便宣傳下海水化淡廠為香港帶來嘅地位同方便。

自推10次

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

9

8

7

6

4

長知識，支持

3

2

1

加水入豉油唔係因為dilute 左？

P牌冇得推但G持

直接入就係，不過如果中間有個半透膜分隔開水同豉油的話，就做到滲透（osmosis)的效果，我打文嘅時候中間個腦應該斷左線，有時唔記得自己寫過啲乜嘢， 敬請原諒